明明有塗防曬都曬黑？你或者犯了這兩個錯誤

這幾天香港氣溫高達37度，簡直就像身處在火爐之中，人人都直奔沙灘消暑。去曬太陽之前，就當然要塗足防曬，但不少女士在事後都會埋怨，為何明明塗了防曬，仍然曬到變炭頭。究竟是哪裡出現了問題？

挑選錯誤產品
第一可能性，就是挑選防曬產品上出現了問題。今次先不談論產品本身的質素，而是防曬功能上的問題。挑選防曬產品其中一個最重要的因素，就是看防曬系數。而很多女士對於防曬系數的認知，就只有SPF的多與少（即是基本的SPF30、SPF50等等）。要知道紫外線主要分UVA和UVB兩種，UVA 會導致皮膚變黑及老化，UVB則會導致皮膚被曬傷、脫皮，甚至能引致皮膚癌。一般人著重的SPF值，其實只是阻擋UVB的系數，若要阻擋能導致皮膚變黑的UVA ，就要看PA值。

換句話說，無論一件防曬產品的SPF值有多高，若沒有PA 值的話，都不能阻止皮膚變黑，只能保膚皮膚不被曬傷。現時市面上的防曬產品的PA值，已由PA+發展至PA++++，愈多+就表示延緩皮膚被曬黑的時間愈長。因此，挑選防曬產品時，除了要看有SPF之外，也要看PA，才能防曬黑。而一般來說，若產品能做到SPF 50/PA+++ 的系數，就已經是一個防禦力非常強的防曬產品。